（長文慎入）有無人明白控制唔到自己嘅情緒係件幾咁辛苦嘅事

係好多朋友眼中我可能係一個好樂天嘅人
每次出席聚會我都會講唔停，係負責炒熱氣氛嘅角色
但其實我係完全控制唔到自己情緒，我根本唔想講嘢但把口永遠都停唔到
個情緒一時就好high但一時又會因為一啲小事down到係街控制唔到自己而喊出嚟
有時明明自己心情好好，但腦海會好強烈咁感到痛苦，有時相反
我自己朋友唔多，真心朋友更加只係得一個
次次覺得好痛苦個時我就會打比佢/msg佢訴苦，但日子長咗，佢都會開始覺得我係太杞人憂天
亦都因為咁，久而久之我會去del FB/ig/whatsapp令到自己唔好周圍呻/煩住人。我會更加努力叫自己唔好再比到麻煩人，會努力控制自己唔好因為呢啲小事煩住人，但結果係每次都會更加辛苦
我好憎咁樣嘅自己，我覺得自己真係好無用

我都係
D朋友覺得我好樂天
一啱話題就不斷講
但我又唔會同你一樣情緒起伏咁大
我唔開心, 會掟埋自己一邊
唔想影響到人
因為我知自己脾氣大, 試過搵野一野掟爆左部電視
所以依家一唔開心就盡量瞓係張床度
覺得個個地方最有安全感

所以每一次只要有異性關心我多少少，我就會沉船
最長個次沉咗六年，到最後先發現原來個男仔笑過我樣衰，同我傾計只係用我嚟攝時間
好唔容易move on之後識到男朋友，但係一個人要改變同控制自己真係好難，係佢面前我好努力扮演一個開朗嘅人。但原來當一個人唔再鍾意你個時，對待你個種冷暴力真係慘過做兵。我每日都有好多嘢想同佢分享，但只係會收到「早晨」「食飯喇」「晚安」，我明白我真係太煩了，我唔敢再煩住佢。最後好自然分咗手
然後個人一直無進步，都係邊個對自己好就會好易沉船，會一時好開心一時好down，成日係ig叫春
我好想做一個正常人，我唔係行行吓街睇睇吓電視傾傾吓計做做吓嘢就會無啦啦喊，我唔想比人當係痴線，唔想再為身邊嘅人帶嚟困擾，我好想搵個可以接受到我嘅人

#metoo
通常笑得最開心既就係最收埋自己個個

中二病發就早少少訓啦

外向的孤獨患者自我拉扯

啱啱比人屈再加上我又發現自己好似又開始沉船喇，喜歡一個人係一件令人好自卑同痛苦嘅事，我諗我唔適合同任何人交流，我只係個嘔心嘅人
好憎自己，點解改變唔到，點解我做唔到個可愛又人見人愛嘅女仔？

話唔定人地當你普通朋友, 你講到咁負面

對唔住 真係對唔住
依家番緊工但我又控制唔到自己

完全明白
唔單止係情緒，連思想都控制唔到，明明非黑即白嘅野都可以懷疑一餐。

樓主，我以為自己開post

我係個好多野講，鐘意講野既人，就係因為個人無咩特別興趣，咩都可以9 up一餐 亦都成日笑

但同時我都係個睇野好負能量既人，一唔開心既時候一定會同最親既人傾訴

雖然我好識控制情緒，同佢地傾訴既時候我係心平氣和，對事不對人，但始終呢d唔開心既事人地聽得多都會變得唔開心

我最親既人已經對我有微言，甚至discourage我，我的確係更傷心，但至少佢地表面上仲肯聽（但無人鐘意同負能量既人相處 ）

我最近都好唔開心，情緒直插谷底，但就算響最親既人面前都唔可以不停呻，因為怕失去段關係 傷上加傷

歡迎起我底/tg圍爐

巴打我好明白
你要加油 唔好太介意自己係人地既眼中係點樣
有陣時 你所介意的其實只係人地/ 你朋友眼中係好少既事
何必為左咁而怕會麻煩到人
相反
如果你越係介意自己會麻煩
你既朋友可能會因為咁樣受壓
你要明白 一啲事只能靠自己去經過
只有自己 先會無條件咁支持自己
我知道 你開post一定都係忍到好迷惘 好受壓先開
人生總有高低起伏
經歷低潮 並唔係你既錯
要接受
既然係低潮 就慢慢地去過呢個低潮
好多人都有情緒問題 我都有
唔記得幾時邊個同我講
有情緒問題既人其實比其他人會叻啲
信唔信 都唔重要
或者你可以諗 呢個就係你既挑戰
如果你處理到 你一定會叻
加油

有問題係到講
我相信好多巴絲都會陪你
至少你quote我我就會覆
我都想幫到人

堅強啲

絲打？
大把人陪你傾
巴打就算啦

我都係咁
成日不停一個人亂諗 同一個問題係個腦無限loop
不停同自己講唔好再諗但就係停唔到
好想搵人一齊鳩噏

「成日不停一個人亂諗 同一個問題係個腦無限loop 不停同自己講唔好再諗但就係停唔到」
呢句真係我心聲
而且有時自己都知道自己其實只係FF緊 根本無咩可能發生 但都係會繼續諗

個腦停唔到咁諗 先至最麻煩

仲要成日都係臨瞓前先係度胡思亂想
搞到瞓得唔好甚至瞓唔到

我係真絲
個名好明顯係女仔名

呢度/tg都得
我係絲

我仲要將呢d憂慮講俾唔應該知既人，結果不了

好似好伏

啱啱收工
Tg:h792230

我都係咁，個人好抑鬱

樣衰係有朋友cap番佢地個對話紀錄比我睇而知嘅
之所以會話佢拎我係攝時間係因為我表過白，佢無收，而同時佢追緊我個朋友
每當我朋友唔理佢佢就會嚟搵我 時間線對到準一準

呢種抑鬱情緒嚟得快去得快，衰在嚟得好密
每次自己發完癲冷靜番之後都會更憎自己

已經開始分唔到係真係開心定控制唔到嘅開心

我會覺得好似無人再重視我，所有人都只係當的係工具，無人可以明白到我，晚晚要聽住好灰既 歌同抑鬱既情緒一齊發酵，感覺會好似有人安慰緊我咁

但一個人的話唔會更加辛苦咩
由痴線>心態調節完嘅呢個過程真係痛苦
個腦要不斷逼自己諗其他嘢同時又會有把聲同你講你真係好廢正一垃圾
會好想搵人傾又怕煩到人，無限loop
有需要可以留tg圍吓爐 一個承受太痛苦了 讓我為你分憂

通常平時成日笑好識搞氣氛既人，返到屋企既反差都好大

傷人的人別聽慢歌
我係正常嘅情緒下個人都幾樂天吓（應該）
世界上無人會係工具，其他人唔重視自己唔緊要，最重要係自己要錫自己，一有唔開心可以係到覆post，我會盡量秒回你
共勉之

都唔會既
始終慣左唔開心係一個人
開心係一班人
有時會知道復原時間比較慢
但都唔太想令到其他人擔心
可能傾得心事既朋友唔多掛

多謝巴打長文回覆，連登有愛，真係好多謝你
其實我已經練到好識得氹自己、安慰自己，但頭先真係因為太多唔開心嘅事一次過湧過嚟，我無想再無啦啦大喊先控制唔到出post
（或者係潛意識太想依賴人）
無諗過會收到大家咁真誠嘅回應真係好感動
每次發完癲都會好後悔，今次都唔例外，愈嚟愈覺得自己真係有問題
雖然好唔想承認，但我諗我會再去睇醫生
希望自己唔好憎自己先，再挑戰自己

我都del咗 但用另一個電話開番
我永遠都在 有時搵我

我都係 生活得好痛苦

巴打你好似我
會真心對待人
其實連登係有咩都批評 都有真正關心人既人
或者係我地同病相憐 以前既我都唔會係咁..
其實我工作上可以做到好相信自己
好俾心機去為自己搵好既生活
但有時候人就係會軟弱 一到夜晚/ 有情緒既時候
就會好易諗多左 想搵人傾訴
所以收到人地既關心 會好想多謝佢地⋯⋯

人係群體生活既
又點可以自己一個
最緊要既係你要學識照顧到一個人時候既自己
唔好太依賴人

你點解del
多謝你

加油

一唔想依靠人/希望自己消息就會咁
雖然都係上咗連登取暖

被消失個種感覺好辛苦..
唉 我都好想有人可以同自己長傾落去

想當年中學果陣明明都係非常開朗

成日約人出去玩 或者去人地度打機 打通頂

而家大左 越黎越摺

自己一個唔想出街 唔想郁 而家連打機都冇曬興趣

而家日日就係返工 放工 聽歌 訓

朋友圈子越黎越細 人就越黎越孤癖

前幾日家母身體檢查發現大腸有問題

而家約左醫生作進一步檢查

呢幾日係度諗 如果我阿媽都唔係度

我就基本上真係得返自己一個人係呢個世界上

因為（真名）？
點樣證明我係真絲呀

咁慘

傾計會feel到

巴打需要溫暖嗎
你唔介意我係巴我可以陪你傾
大家都會陪你

如果你地對樓主既說話有共嗚
請到

無錯，一聽就係bipolar ，通常呢類人都精力充沛，搵到發洩就會好好多

明白 但唔係個個朋友都適合做聆聽者
自己先可以救到自己 努力！

堅強又美麗嘅女人
唔知要抽幾多個首抽先可以做到佢咁

聽下歌啦

就算test完發覺好中 絕對唔洗擔心 好常見
我會建議你地先確立自己既喜好同興趣

我都同你一樣
有時一放工 一靜咗落黎就好頹
到深夜果時就更加不得了
成個人負面到仆街
依家我基本上都熄哂電話入面既所有通知
唔想知有戈搵我 我就唔會走去搵人

完全明白個種感受 有時就係忍唔住好想喊 眼淚不停流 完全失控咁

「可以見到身邊既人幸福快樂我就會覺得痛少d」
呢句好中
反而已經憎自己到發夢都會殺死自己嘅地步，好努力改變但都無辦法做到better me
咁不如將得到快樂嘅寄望放喺其他人身上
大家都開心就好啦 我已經係個無得救嘅痴線佬
見到大家都開心笑我會覺得自己好似無咁似負累

無錯
控制唔到去諗唔開心嘅事 控制唔到去憎自己 控制唔到自己把口同埋眼淚
點解自己要係痴線 我唔想比人當係痴線
依家又嚟料 又開始停唔到喊
好想快啲開心番

同最好既朋友講出黎 所有情感都一定要抒發出來呀
有些人可能會鍾意同陌生人講
因為要照顧朋友既感受 照顧自己係佢地心入面既形象
唔好怕自己會再一次依賴人 學習保護自己同時
都要去相信人
如果你既世界唔存在愛
又點會感覺到開心

same
唔好自己屈住啦 搵朋友傾下啦

你個名

對唔住

聽多D音樂 玩多D樂器 唱下歌 會幫倒你

呢個真 尤其係出去做intern
成日同班同事一齊係度討論啲搞笑嘢
明明完全無感覺 但個個都笑 唔同唔笑咩
但自己清楚知道 個陣嘅笑完全係為社交用途
如果自己一個嘅話 完全唔會笑得出
其實我自己有時都唔知自己嘅真正情緒係咩
有種淨係跟住其他人嘅情緒嘅感覺
好似無自我

個名我是但改

又是但又真名

邊個對自己好就會好易沉船，會一時好開心一時好down
same 易對有好感的沉船
有時覺得係自己暗示自己 想搵個人陪自己
對方一唔理自己 就會發脾氣 開始想只有自己一個 可能對所有人都好

燥鬱症

Same here

明嗰種感覺嘅人自然會明
唔明嘅聽完都只係覺得性格負面
冇經歷過嘅聽完都係唔會明

同你差唔多，只係喊唔出。
成日都好憎自己，要好多時間一個人獨處。
但一見到人又hyper

最慘係發現自己好享受呢種灰+頹既感覺

見到人就hyper呢個真係
頭先一番學我就入mode大叫大笑
真係痴線 覺得自己好煩

番工先啱 自膠

連登名一向都係開玩笑架啦

但d內容係真架

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

你要搵一份自己鐘意既工
咁你會開心啲 加油

咁似躁鬱症狀 可以上網了解下

係咪應該開group?
我見樓主都放底tg

有無人都想join?

歡迎加我

所以我試過
響最難受既時候
無朋友搵我
就更加唔開心

喊去減壓係件好事，喊完無咁唔開心
但好難搵無人既地方喊
同埋只係短期方法
長遠都要認真解決

我都係，除非受左好大刺激
同埋如果果刻無得喊，我就無咩事啦

我鐘意獨處，但都鐘意同人一齊
有咩唔開心都會分享俾最close既人知

你起我底
多謝

我完全迷失左

如果有group我想join....

睇呢個post好似見到自己

呢幾年自己出去住，愈黎愈控制唔到自己情緒。前個排返返屋企，頂唔順啲負面能量係房入面狂叫狂喊，完全收唔住。我開始質疑自己到底係有病定點 到底咩係正常...到底係我開始在意負面情緒之後先放大左定係近年既負面增加到我自己頂唔順...

我以前開始就係group入面搞氣氛個啲人...
唔知係咪情緒起得越高，低就會更低，完全無朋友係會覺得我都會有唔開心既時候，之後成日開我玩笑...可能我比人感覺底線好低掛
可能因為佢地覺得同我相處得開心先同我玩，當我真係好頂唔順同佢地講左之後佢地係話覺得好負面 唔知點回應我好。大家都係對我既內心有點視而不見甘，其實我都明既，大家都要生活所以唔想接收到負能量，所以我最後係返屋企自己係被窩入面喊。覺得有朋友都唔好打擾人好啲甘，好頹。

我同樓主講既說話 你可以睇下呀(第一頁)
其實 我覺得圍爐係好
但係如果長時間落去我怕會victimize左自己
要知道 其實真係永遠得自己會無條件支持自己
如果你唔開心 第一件事就係要接受 面對呢份情緒
即管俾自己係屋企喊都好 就當好好咁俾係呢一段時間俾自己抖下
負面既感覺 係要表達出來
唔好太介意自己係朋友眼中既你
即使係幾好朋友
都無需要介意 因為往往你介意既
係人地眼中真係唔重要

你要改變既 係自己處理呢一啲問題既方法
唔係你係人地眼中既自己
明白嗎？

情緒問題 大家都係咁行過來

明白
可能因為呢個情緒既問題呢兩年先甘嚴重，所以我一開始真係唔識處理，未揾到個平衡點。
其實我都好驚會依賴左某一種方法去發洩之後無左會仲唔知點甘
我會努力架啦

依賴方法
好過依賴人架

當我真係好頂唔順同佢地講左之後佢地係話覺得好負面 唔知點回應我好。

Exactly
我覺得朋友
都唔明白我 因為佢地都係成功人士
唔會好似我咁 做野能力有嚴重問題

佢地似係淨係識同我玩
講負能量又俾微言

我都知係我無用
我都係自己一個喊算

小學既時候大部份日子都係被人欺凌
被人玩爛屋企人準備畀我既早餐
自己讀書又差，成日被老師罵，試過啲成績叻既同學求其9up講話我上堂睇其他書或者搶佢文具（其實係我自己既），老師都會照罰我留堂同記缺點

同過屋企人講，但屋企人嗰陣剩係理我讀書既野，話我冇心機讀書，冇理過我講既野，結果六年都過得好辛苦

去到中學情況有改善，可能因為大家成績咁高咁歹，所以都冇點發生欺凌呢啲野
但會對一啲自以為好熟既同學講野會好興奮，好Hyper
但去到某個位就會突然覺得自己煩到人
結果一次又一次疏遠身邊既人
而大部分時候都係想自己一個人靜，食飯放學週末都係自己一個，啲老師都唔止一次問我點解咁孤僻
佢問我，我自己都解釋唔到

去到大學同返工都係咁，大部分時間中意自己一個人靜，直頭被阿頭同同事話我離群
但同某幾個自以為熟既大學朋友就會好容易講好多野，結果又去返講得太多又怕煩到人而疏遠既循環

而我情緒都好大起伏，講野興起就會係咁講係咁講，唔開心既時候一句都唔想講，抑鬱到好想就咁死左去就算
而心情唔好既時候會有一剎那會嬲到想打爛晒身邊既野（從來唔會打人，嗰一剎那只係想打死物發洩），甚至會現實揼燈柱，踢冧垃圾桶，打到腫成個月

其實我心裡面好想做一個正常人，唔想咁離群，唔想情緒咁大起伏
唔想成為人地眼中既怪胎
但我冇得揀

而我好後悔尋日同我女朋友食飯
除左屋企人，冇人知道我情緒係咁易喺行為上表現出嚟

間中會不知自覺臉紅 好小事 都會臉紅
淨係feel 到塊臉好熱
由其對住 女仔
經常比人誤會
算唔算控制唔到自己情緒

有時喺到諗不如分手算

唔想累人，好辛苦

我反而因爲咁而俾人飛

我反而因爲咁而怕俾人飛

其實被人知自己控制唔到情緒會好不安
因為成日會形住佢記得你某啲時間曾經表現過好躁狂既徵象，對住佢嗰陣好尷尬

同埋當社會大多數人都控制到自己情緒（佢地都可能經歷過唔愉快既事，但佢地可以控制唔表現出嚟）
自己就咁樣大起大跌，一時興奮到係咁講野，一時抑鬱到一句都唔想講，甚至諗過自殺

相比之下自己就好似個唔成熟既怪胎、怪物；好幼稚，要人理解要人氹
點解個個都可以控制到情緒，自己就好似個細路仔咁

愈諗就愈覺得自己好冇用，好想死

利申今日全日都冇搵過佢

利申今日全日都冇搵過佢

我都無，每日返工除左俾人鬧，仲有咩野好分享？

我識控制情緒，我每次都心平氣和同身邊人傾訴
咁又點？
始終講既野係負面
點包裝都係負面
無人會想同個負能量既人一齊

我講完當下係靜左，之後對方好直白甘話其實真係無反應比到我
我唯有唔再同佢地講，但係有時候唔知去邊到發洩會更加影響自己同人既相處
覺得自己好麻煩，跟住又更加負面